\section{Inserção Profissional do Egresso}
\label{sec:insercao}

%A inserção social do egresso do curso pode estar associada tanto à manutenção de um padrão socio-econômico que preexistia ao ingresso do estudante na UnB, como também a uma melhoria desse padrão, 
%decorrente das novas habilidades e competências que possibilitam ao formando a obtenção de melhores salários e melhores condições de vida, e favorecendo a sua ascensão social.

A  inserção  profissional  do  egresso  do  curso  possui  uma forte  relação  com  a  excelente empregabilidade associada, fruto de dois componentes:
\begin{enumerate}
 \item Uma elevada demanda por engenheiros e profissionais na área de Engenharia de Software em geral, apresentada por entidades de diferentes
 tipos e características, situadas predominantemente no Distrito Federal. Dentre tais entidades, 
 incluem-se os muitos órgãos da Administração Pública Federal instalados em Brasília, juntamente com empresas privadas das áreas de software, setor bancário e de serviços de tecnologia da informação 
 em geral;
 \item Uma formação generalista, crítica, multidisciplinar e reflexiva provida pelo curso, assentada sobre uma base sólida de conhecimentos, que favorece a 
 solução de problemas do mundo real, com a absorção de novas tecnologias e aplicação prática, que leva à possibilidade de atuação em diferentes 
 ramos de atividades, com as muitas especialidades de Engenharia de Software e Computação em geral.
\end{enumerate}





